---
title: 老鼠赛跑和快车道
origin: 现金流游戏（罗伯特.T.清崎）
---

现金流游戏共有两个游戏圈，一个是我们耳熟能详“老鼠赛跑”圈，另一个则是取得财务自由之人所在的快车道。

在“老鼠赛跑”圈内人们为金钱而工作，每月的支出主要靠工资来维持，没有属于自己的资产，或者虽有资产但带来的收入还不足以维持家庭的花费，所以只能在“老鼠赛跑”之中求生存。

而在快车道的人们是已经取得了财务自由的人，他们已经脱离了靠工资维持生活的思维方式，因为他们的收入主要是靠他们创造的资产带来的，他们的经济生活方式只是不断地创造更多的资产。

“老鼠赛跑”还是乘快车飞奔首先是自己的选择，现金流游戏提醒我们每一个人都可以进入快车道，但首先你必须打破固有的思维模式，对自己忠诚，""真切""地想逃出“老鼠赛跑”，甘愿付出必须的代价，不断地创造自己的资产。

这样有耐心地去做，当你的被动收入超过你的总支出的时候，你就实现了财务的自由。
